'\" t
.\"     Title: \fBmeinproc5\fR
.\"    Author: [FIXME: author] [see http://www.docbook.org/tdg5/en/html/author]
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2014-05-08
.\"    Manual: Manual del usuario de meinproc5
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.0
.\"  Language: 
.\"
.TH "\fBmeinproc5\fR" "1" "2014\-05\-08" "KDE Frameworks Frameworks 5.0" "Manual del usuario de meinproc"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------





.SH ""
meinproc5 \- Traductor de XML para KDE

.SH "Resumen"


.HP \w'\fBmeinproc5\fR\ 'u
\fBmeinproc5\fR  [\-h,\ \-\-help]  [\-v,\ \-\-version]  [\-\-cache\fI\ archivo\fR]  [\-\-check]  [\-\-srcdir\fI\ directorio\fR]  [\-\-param\ \fIclave\fR=\fIvalor\fR]  [  [  | [\-o]  | [\-\-output] ] \fI archivo\fR ]  [\-\-stdout]  [\-\-stylesheet\fI\ xsl\fR]  docbook_file 


.SH "Descripci\('on"


.PP
\fBmeinproc5\fR
convierte archivos DocBook a HTML\&.


.SH "Opciones gen\('ericas"

.PP


.PP
\fB\-h\fR\fB\-\-help\fR
.RS 4

  

Muestra ayuda sobre las opciones\&.

.RE
.PP
\fB\-v\fR\fB\-\-version\fR
.RS 4



Muestra informaci\('on de la versi\('on

.RE




.SH "Opciones de la aplicaci\('on"




.PP
\fB\-\-cache\fR \fIfile\fR
.RS 4



Crea un archivo de cach\('e para el documento

.RE
.PP
\fB\-\-check\fR
.RS 4



Comprueba la validez de la documentaci\('on

.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
La salida puede ser un poco desalentadora, ya que una peque\(~na equivocaci\('on puede causar una cascada de errores\&. 
El truco es buscar el primer error, corregirlo, guardar el archivo y ejecutar \fBmeinproc5\fR de nuevo\&.
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp

.RE
.PP
\fB\-o\fR, \fB\-\-output\fR\fI file\fR
.RS 4



Vuelca el documento completo a
\fIfile\fR\&.

.RE
.PP
\fB\-\-stdout\fR
.RS 4



Vuelca el documento completo a stdout\&.

.RE
.PP
\fB\-\-stylesheet\fR \fIxsl\fR
.RS 4



Hoja de estilos a emplear

.RE
.PP
\fB\-\-srcdir\fR \fIdir\fR
.RS 4



Ajusta el directorio ra\('iz para la b\('usqueda de kdoctools

.RE
.PP
\fB\-\-param\fR key=value
.RS 4



Ajusta los par\('ametros que se pasan a la hoja de estilo\&.

.RE




.SH "Utilizaci\('on"

.PP
El modo mas habitual de ejecutar
\fBmeinproc5\fR
es sencillamente como
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
\fB\fBmeinproc5\fR\fR\fB \fR\fB\fIdocbook\-file\fR\fR\fB
\fR
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp
donde
\fIdocbook\-file\fR
es, generalmente index\&.docbook\&. Esta orden genera p\('aginas HTML a partir del archivo DocBook\&. Estas p\('aginas solo son visibles en navegadores basados en KDE (como Konqueror)\&.
.PP
Si necesita ver la salida HTML en otro navegador (por ejemplo, si la est\('a haciendo disponible con conexi\('on), utilice
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
\fB\fBmeinproc5\fR\fR\fB \-\-stylesheet \fR\fB\fIstylesheet\-name\fR\fR\fB \fR\fB\fIdocbook\-file\fR\fR\fB
\fR
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp
donde
\fIstylesheet\-name\fR
es la ruta completa a una de las hojas de estilo XSL en <kdoctools_installation_prefix>/share/kf5/kdoctools/customization/\&. Para generar salida adecuada para la web, puede emplear
\fBkde\-web\&.xsl\fR
o
\fBkde\-chunk\-online\&.xsl\fR\&. Consulte el archivo README situado en este directorio para obtener m\('as informaci\('on\&.



.SH "Vea tambi\('en"

.PP
\fIkf5options\fR(7),
\fIqt5options\fR(7)


.SH "Fallos"

.PP
Por favor, use
\m[blue]\fBKDE\*(Aqs bugtracker\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
para informar de fallos\&.


.SH ""
.IP " 1." 4
KDE's bugtracker
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
